
                      la película trata de copiar la formula que ya funciono anteriormente con el el episodio 4, carece de una identidad propia y cuenta con un villano no muy bien definido en su papel hasta el punto que descaradamente nos lo quieren presentar como el nuevo darth vader sin ni siquiera saber que es lo que quiere y entorpece la perspectiva que se nos quiere brindar de un universo nuevamente afectado por la guerra aunque cabe resaltar el buen papel que desempeñan los personajes protagonistas y su desarrollo bien estructurado pero esto no basto para satisfacer, al menos a mi, pues la película fue bien acojida por el publico que se dejo encegar por la propuesta de volver al universo de star wars. como conclusión esta es una obra desesperada y forzada que no encaja en la historia previa, con un arranque y un final que deja mcho que desear.
        
            